黃色經濟圈如何突破樽頸

黨媒評擊
1. 商店不應分黃藍政見
2. 服務、質素及價錢決定顧客去留
3. 黃店大多小店，沒有力與大規模連鎖店比併
4. 供應鏈亦在中國，例如食材等。
就以上四點，除左第一點之外，另外三點我都大致認同，依三點亦都說明左黃圈既樽頸位，以下有少少我自己既意見。

餐廳係最容易成為黃店及受支持
1. 大部份人對食物要求並不是太高，好既一餐，唔好既一餐，所以可以喺食果一方面完全支持黃色食店 (例如龍門)。
2. 但對比其他類型，好難做到依個效果，例如時裝店告急，主要係賣女裝日系服飾，target customer既比例比起食店已經低好多，就算佢係黃店，都會因為佢本身賣既產品唔係你既style而卻步；同樣，服務行業亦有相似情況 (例如gel甲)。
3. 所以，依類型既店舖係非常需要用質素去維持生計，如果希望好似食店既形式生存，就未免諗錯方向。(PS 當你搵到一間你鐘意既衫鋪又係黃既，就真係要多多懲罰)
4. 售賣產品類型的黃店，嘗試多與光時、Jimmy、重光號等合作，既然佢地有相應既平台，當然做到互惠互利更好，合作絕對是1+1>2。

黃店多為小店
1. 如何由小店變成連鎖店，好睇黃店老細既功力，襯住抗爭既熱度，適時擴充。
2. 個人認為，大渣哥等絕對有力開設10間以上。

供應鏈主要在中國
1. 其實依個唔會係一個問題，就算退一百步咁講，到第時香港獨立，亦少不免會與中國有經貿來往，一買一賣，正常不過。 (個人當然支持本土農業及抵制MIC)
2. 以食店為例，亦可思考向上游發展，例如食物工場等等。

黃店是否應該做藍絲生意
1. 商業角度而言，target customer愈多，生意亦會較好。
2. 貼滿文宣自然會少左一班藍絲幫襯，如何取得平衡確實需要思考。
3. 賺藍絲錢去支援同路人確實非常吸引。

黃店顧客的投入
1. 幫襯是基本，不多說；個人感受，有部份黃店於運作規劃或質素等也有改善空間，嘗試向老細提出意見，當然是以善意的態度；一味盲目死撐，最終也只會亡於質素之下。
2. 除餐廳外，多了解其他行業的黃店，例如整車、整電話、盤裁等等。

其實打完成篇，都覺得無咩point，當廢up下吹水，歡迎討論。

要搞B2B，唔好淨係B2C

捐錢
有幾多間而家仲捐緊錢

講真, 我覺得要搞到有間黃店上市先可以突破樽頸, 但當中一定有好多惡意中傷!

餐廳就一定b2c
b2b真係要等龍門幾間做大個brand
再有力有心染指其他行業先得

係
餐廳黎講我最有期望係大渣哥

光時都好有potential

推

push

都要慢慢扶植各行各業 由細變大
B2B 要更有實力先做到

要持續黃圈就要有實質推動力去推動消費，唔可以只靠情感

【值得表揚】藍絲用黃店積分APP儲分

除左衣食住行，醫療都係一個必要開支，甚至保險等等。
不過個人認為首先必須撇除不停批鬥、人血饅頭，如果唔係門檻越黎越高根本就係趕同路人。每人每間鋪都會有自己嘅顧慮同難處，一味屌根本冇幫助。

美國公開多謝香港人

史墨客：COVID-19抗疫之戰

中文：
English：

1. 提升到國際層面，投資海外實業去支持本土，最初目標係減少對支那既依賴

2. 拉籠本地商界（有機會係建制），例如將黃店集中係某d 冇咁親政府既地産商商場，零售類（例如hktvmall)一係就係咁科水幫襯，一係就造大新興網購（光時、Armubuy、重光），令佢地覺得香港本土生意有得做

3. 黃店冇潔癖，會招呼藍絲
講真心話，我明真係會經營困難，但黃店下下都告急，其實黃圈資源係有限，汰弱留強係正常，你平靚正先係會吸引班只顧利益既藍絲幫襯，咁先藍錢入黃圈

中國唔滅國點香港獨立

擴大黃色經濟圈
納入元氣 starbucks mcd等戒唔到既食店

我自己之前已出過post講見解

其實市場上既知名網店都係起步階段
我建議香港人盡快在海外集資成立一間黃色主權基金
盡力開辦網店及物流公司
盡量做到價廉物美，種類多，入貨盡量從東南亞及本地
網站種類，形式，設計，運作，
可參考競爭對手: 淘寶，美團，支付寶
同本地黃色網商可盡量合作
重振香港科研同經濟
長遠重可以開發埋用美金結算既手機支付系統
P牌推唔到，如認同請幫推

好片面
不過幫推

1%都冇啦
d人食黃店當支持左手足 心諗支持老闆渣